Puji dan syukur penyusun panjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa atas berkat dan
rahmat-Nyalah sehingga penyusun dapat menyelesaikan makalah yang berjudul Arsitektur
dan Organisasi Komputer: CPU.

Adapun tujuan dari pembuatan makalah ini adalah untuk memenuhi tugas mata kuliah
Arsitektur dan Organisasi Komputer.

Tak lupa penyusun juga mengucapkan terimakasih yang sebanyak-banyaknya kepada
setiap pihak yang telah mendukung serta membantu penyusun selama proses penyelesaian
tugas ini. Ucapan terima kasih penyusun sampaikan kepada.

\begin{itemize}
  \item{Ibu Siti Nazilah. selaku dosen mata kuliah}
  \item{Teman-teman Kelompok 3} \dots{}
    \begin{itemize}
        \item Devina Fauzia Sari Efendi (5520123082)
        \item Ajeng Salma Syafiatun Najaa (5520123078)
        \item Aliman Sayful Aziz (5520123079)
        \item Arief Moch Yusup (5520123080)
    \end{itemize}
\end{itemize}

Pada makalah ini akan dibahas tentang \textit{Central Processing Unit} (\textit{CPU})
atau disebut juga dengan prosesor, komponen-komponen yang terdapat didalamnya,
dan bagaimana komponen tersebut berkerja sama dalam suatu organisasi arsitektur CPU.

Meskipun telah berusaha menyelesaikan makalah ini dengan sebaik mungkin,
penyusun menyadari bahwa makalah ini masih ada kekurangan. Oleh karena itu,
penyusun mengharapkan kritik dan saran yang membangun dari semua pihak,
guna menyempurnakan segala kekurangan dalam makalah ini.

\vspace{1cm}

\begin{center}
  \begin{flushright}
    Cianjur, 16 Februari 2024

    Penyusun
  \end{flushright}
\end{center}
